西九站工程引爆豪宅沉降 漾日居穿地洞 凱旋門柱凌空

2018年09月10日

西九站工程引爆豪宅沉降
漾日居穿地洞 凱旋門柱凌空

漾日居6座基座出現地洞，足以放入一隻手掌。

【港鐵沉淪】

【本報訊】鐵路工程引發樓宇沉降問題停不了！傳真社報道，毗鄰高鐵西九龍總站工地的圓方商場，疑受工程影響出現局部沉降。而面向高鐵站的豪宅漾日居基座路面下陷，出現深度達200毫米地洞。《蘋果》發現毗鄰漾日居的凱旋門也有部份牆磚底部碎裂，整支牆柱離地。傳真社引述港鐵及路政署指沉降數值沒超出需即時停工指標，惟未提供數據。

記者：何家朗 鄭啟源

港鐵圓方商場位處即將啟用的高鐵西九龍總站西面，商場與車站之間，為新建的一段連翔道，下方有與高鐵工程相關的隧道開挖工程。傳真社報道，面向高鐵站的漾日居對開一段連翔道，出現大範圍凹凸不平，雖然部份路面已重鋪，但漾日居基座的公共運輸交匯處仍可見到沉降痕迹。

凱旋門觀星閣基座部份牆柱底部碎裂，整支牆柱離地。

巴士總站裂紋貫穿天花

其中在漾日居對出小巴總站外的牆腳，有連續10多塊雲石向下斷裂，部份曾以石屎修補。至於因路面下陷形成的地洞，則被塞了不少磚頭。按照傳真社記者量度到的數據，其中一處下陷位置深度更超過200毫米。

《蘋果》記者昨實地視察，也觀察到漾日居基座面向西九站工地位置有多處出現地洞及裂紋，涉及路段範圍近50米。記者更可將手掌直接放入深度達200毫米的地洞內，亦有裂縫足以放入一個2元硬幣。記者也發現，附近豪宅凱旋門基座有部份牆磚底部碎裂，整支牆柱離地，現場有圍欄隔開，碎裂的牆磚放置一旁。

巴士總站連翔道出口亦可觀察到明顯下陷痕迹，牆腳多塊雲石斷裂，雲石斷口有約60毫米闊，牆身亦見明顯裂紋，由地下伸延至樓底，部份牆磚脫落。在涉事公共運輸交匯處上一層靠連翔道一邊，長約100米外牆出現多道裂紋，其中一幅約22米的牆身，更有7條由地面伸延至天花的裂紋。

圓方員工：試過落唔到閘

至於疑受工程影響出現局部沉降的圓方商場，傳真社引述圓方商舖職員指，工作人員休息室地面及牆身自2015年起出現裂縫，根據該員工提供相片可見，店內曾出現闊約10毫米的裂紋，「有舖頭試過受裂紋影響落唔到閘」。

資深土木工程師倪學仁稱，雲石斷裂有機會是路面下陷扯斷雲石塊。而公共運輸交匯處牆身出現裂紋，估計是建築物出現差異沉陷，會扯裂石屎牆；也可能是打樁造成震動，令主結構及外圍結構承受不同程度震幅造成。他續稱，震盪及沉降都有可能是附近工程引起，加上該處在填海地，震盪會令泥土壓密而下沉。

路政署回覆，指港鐵於西九龍站附近有設置監測點，圓方商場的沉降數值沒有超出要即時停工的指標，施工期間一直沒有對附近建築物安全構成影響的報告。傳真社引述屋宇署及港鐵回應，屋宇署指自2015年以來並未接獲圓方結構受損舉報；港鐵則指監測數據均定期交予政府審視，而工程完成後，沉降監測將繼續維持一段時間。

上一則
上一則
京一再食言 溫和派被迫抗爭

下一則
下一則
票價突調低最多4%

票價突調低最多4%

住戶不擔心：工程都就完

業主惜貨 等通車升值

真 樓爆

成個圓方上蓋打風吹冧哂跌落去租界就精彩了

除左恭喜之外...

秦王徒把長城築

唔知點解睇到呢啲會好開心

估唔到買到呢個價錢嘅樓 都仲可以共享蚛国人嘅榮耀

唔好以為有錢買樓就一身鬆曬

影響唔到樓價就得啦

可以拆左重建

傳真社

樓價又要跌了嗎

爆公屋沒事兒，爆豪宅就

投保皇狗下場

點止
直頭成座跌樓啦

SHK整沈港鐵元朗站
港鐵整沈返西九
打和啦

離地中產又贏 地心探險

係咪有颱風黎緊香港 好想睇班中產出事後嘅嘴臉部

港鐵去到邊沉到邊

樓價跌都未算勁
成層跌落去

想睇打風

業主再夾錢起

佢地會話係反對派拉布 影響工程質素

下降率太高啦

最多咪租出去 驚what
冧左賺一筆賠償 又有新樓住

就係因為呢個價錢嘅樓, 更要共享蚛国人嘅榮耀 ...大劣人先炒得起

買得凱旋門嗰班應該唔止中產

沒事兒

港樓價下沉

住戶不擔心：工程都就完

業主惜貨 等通車升值

棟樓都準備離埋地

無所謂
反正都係支那人住

焦土

消防到底搜唔搜救好

政府話可隨意調整

正，抵啦

成棟樓冧咗樓價都唔會冧

留名等變危樓

馬時亨就ok就ok啦

凱旋門入面住左個幾百個拿破崙今次真係望住樓下個膠鐵口中應該真係唸唸有詞啦

等山竹嚟收你皮

一定係淡淡老作

馬亨：一定係樓宇老化問題，邊關66事

呢到有幾多個人係有買附近樓宇

轟啊

搣下灰咪冇事

咁先係可持續發展

666 🤙🤙🤙

全個香港逐棟check逐棟拆

D樓起得渣，唔關港鐵事既

國家好就得啦

仆你個街估唔撚到住呢度都出事

好似香港一樣

共享榮耀

真離地

新站沿線既樓價一定會冧

等睇業主出黎遊行抗議俾速龍隊打到仆街

九龍站周邊D樓跌幾多

設計張銀紙果個有先見之明呀

total loss

君臨天下無事 ?
擎天半島無事 ?

炒家同有錢佬死曬一鑊熟yeah

住戶：就算冧咗你香港人都買唔起啦

買樓日日賺

回歸後起既樓都麻麻地
以前英國佬睇住黎起既豪宅都未有呢d問題

整個高鐵站都搞成咁 可以收皮。仲話造價最貴。

租租又贏
收到風，業主開始腳震

仍乎合標準

班業主開頭諗住整高鐵實會影響到九龍樓價 GOGOGO

開頭諗住佢會推高個價 點知而家推冧棟樓

重修造價又可以再貴d

漾日居都叫豪宅？

起個站搞到咁....

底撚死

有機會笑班有錢人

G技

估下今鋪追唔追討到

抵撚死
有幾個臭錢以為奶共無後果影響唔到佢

等睇業主遊行無鳩人理佢地幾丁友
淨係可以口up up鬧

睇連登仔留言以為已經冧左

東九龍發展項目，civil有救了

住戶不擔心：工程都就完
佢地嘅人生都可能係

業主惜貨 等通車升值
有命等再講

其實冇問題

業主必勝

幾千萬買番黎
一冧就收幾千億

冥幣

塌咗又可以起過
GDP GDP

漾日居變危樓
麥明詩，可以黎我度住住先

G持

不用怕
還有黨!

自住冇得輸

估唔到樓價未跌，棟樓先跌

連登真係憎人富貴嚴人貧嘅極致

哇屌 呢兩座

香港人自己衰最多咪尋死,點會怪你班保皇黨

沒事兒，香港政府闊佬懶理，港豬過一排就唔記得

200mm 成支水咁高喎，唔會倒塌？

地殻變動
所以沉左少少

冧落黎破壞共產黨個風水陣

以後買樓要買喺啲附近都係高樓大廈 發展好哂
唔係咁樣搞一鑊 放租都成問題

閪九高鐵 讓香港沉淪

呢兩棟野應該都好貴wo

除左congratulations 我都唔知講咩好

咿? 公屋舊樓有裂縫, 政府唔理,
依家到豪宅出問題. 會咩情況呢?

死人冧樓嘅話港鐵要賠幾多錢呀

今鋪真係君臨天下

今時今日啲有錢人 仲有邊個同中國冇關係

有錢佬咁都唔郁馬屎坑咁忍得！？
條友究竟幾大勢力

一日都係發展商... 好地地做咩喺果度起商場同樓？你起豆腐渣都好呀，起身啲無沉得咁快，你而家足料咁起，重新咁多，就梗係出事整到個車站啦屌你﹗

起好哂都可以重建

美斯美斯

發展商賣完理撚得你
地產佬個個住半山九龍塘同Hollywood豪宅
驚閪咩

港鐵死都唔認關事啦

整個gif成棟訓低先正

君臨地下

改地契死咗可以合法變棺材山地咪得囉

第時放盤可以標榜：單位會喺未來一日比一日接近車站，因此會自動升值，並且愈發佔盡地利同交通優勢

睇啲屋企人等唔等錢使,入去做嘢99%死埋一份

睇個發展情況同價值 如果所有舊樓都重建哂 我附近嗰啲樓又唔值錢咁咪只可在等收皮

到時話係危樓低價回購,之後再起過益地產狗食多浸,無限loop

最好支共港共狗官參觀嗰陣,責塌個鳩鐵站,棺材山地都慳返

有錢都要死 點睇？

邊個唔洗死

下週打風wor

究竟係西九站有問題定係棟樓唔足料
或者個真相係why not both

以前樓盤好興用狗鐵做賣點，遲下會唔會變到有九鐵係附近d盤都會變到凶宅咁有得減

到時佢地上街我實出黎幫拖架

幫手武力清場

都係沒事兒,我保證

唔明有咩好恥笑,人地玩完你之後依然毫髮無損,錢又照收

成班on9住唔起 笑人
冧左你都未買得起啦

聽到都射

跌入西九站直入鬼國
跳起yeah

啲樓冇問題 班工人點算
大把中國工人等緊開飯

唔會有事
住住先